 artigo sessenta até o décimo quarto ano a partir da promulgação desta emenda constitucional os estados o distrito federal e os municípios destinarão parte dos recursos a que se refere o caput do artigo duzentos e doze da constituição federal à manutenção e desenvolvimento da educação básica e à remuneração condigna dos trabalhadores da educação respeitadas as seguintes disposições dois pontos  